許樹昌：氣膜實驗室暫時只有一宗假陽性個案 可以接受

【Now新聞台】政府專家顧問團成員，到中山紀念公園體育館臨時氣膜實驗室參觀。

食物及衞生局局長陳肇始有到場，政府專家顧問團成員港大醫學院院長梁卓偉、中大呼吸系統科講座教授許樹昌、港大公共衞生學院院長福田敬二，在臨時氣膜實驗室逗留約半小時後離開。

顧問團成員獲邀到實驗室參觀，了解實驗室運作，包括用作銷毀陰性樣本的儀器。有份參觀的專家顧問團成員指，實驗室的運作順暢，並了解過實驗室早前出現的一宗假陽性個案。

許樹昌：「暫時只有一個假陽性個案，是可以接受的，準確度也算高。假陽性很多成因：可以是測試非常敏感；也可能是樣本有污染；也可以導致假陽性。詳細原因不清楚，但這麼久以來，只有一宗假陽性，這是偏低的。」

BS, 9個 TP, 1 個 FP, 即係命中率 90%，仲未計會否有 TF, FF。
這些 - 就是政府專家。

咁假陰性呢